生酮飲食嘅你平時出街食d咩?

想開始淨係食生酮，但係做野食lunch有時要就同事，有時自己冇錢又唔可以食貴野 因為碳水化合物真係平好多。

啱啱出糧可以食一餐半餐燒肉，食西餐叫沙扒/食扒。
個人覺得比較平嘅選擇有譚仔淨係食小菜，車仔麵淨餸，但係又無理由日日食

大家有咩意見

早晚餐屋企食 街市買菜同五花果d野
中午 防彈 裝係水樽度

唔出街食都係個好主意黎
我自己公司冇微波爐做唔到

我唔可以淨係飲野

街難買呀 中午防彈算啦 街果d油又唔健康
其實唔貴啦 屋企食一餐40幾蚊左右

防彈囉 水唔係唔得 你頂到肚餓咪得
飲品就唔好玩啦 破酮

點解唔可以？

習慣黎，慣左要食d野落肚。
我都知好多人飲防彈咖啡當一餐，但係淨係飲野覺得好空虛

試都未試就話唔得
飲左就唔想食架啦
好似病左果種冇胃口 但你係唔肚餓
想食野一係食d合桃囉
生酮記住要大量菜
150g肥肉就夠其他菜食到飽為止
你都唔想柯唔到屎
街食有撚菜咩

中午 椰子油 吞拿魚 雲吞 雞蛋

食車仔麵淨叫餸
或者食米線轉芽菜底

唔好玩啦
生酮已經傷身 仲要出街食垃圾油
自己煮啦

生酮其實唔傷身
好多碳水化合物本身係空心卡路里
提供唔到D咩營養素
酮體可以代替葡萄糖產生能量比身體嘅細胞
唔食碳水化合物就係比更多Quota自已吸收好嘅營養
生酮飲食嘅整套習慣係令人更加健康，食更嘅既野
btw自己煮係一個好好嘅選擇

你有冇計過vitamin mineral 攝取
冇就準備掉頭髮 內分泌失調

香港幾多人有錢食好生酮食材？
草飼牛油 草飼牛 有機雞 橄欖油 椰子油
高溫烹調用牛油果油 mct油

香港根本90%人玩生酮都係食垃圾油
又計錯比例 冇血酮機 冇醫生監控
食豬瘟病死豬+反式脂肪油玩生酮

利申
營養學
15年試過生酮三個月
生酮冇知識冇時間冇錢唔好玩
傷身到仆街

呢個真
好多人以為生酮就係唔食碳水
其他乜鳩都食得亂鳩咁食
其實真係好危險

其實有D人係以為自己生緊酮姐
唔食菜又當自己生酮
狂食肉又當自己生酮
唔睇書又唔睇多D資料又話生緊酮
係咁食生酮甜品又話生酮
一日幾餐又生酮
結果咪一班人話自己停經甩頭髮、另一班話自己身體愈黎愈好
生酮令自己唔倚賴碳水化合物，只要過左適應期，肚餓都唔會影響全身冇力冇精神
要慳錢既
生酮＋OMAD＋煲大骨湯＋蘋果醋
有心既再去D group睇下有冇人出讓紅茶菌母/克菲爾，自己再浸
除返每日用既錢可能平過所謂正常飲食
生酮食既油配合大量菜炒黎食
食夠油又夠纖維
大骨湯有真空煲既話一日加熱兩次每次十五分鐘都唔洗
得閒斷下食
買幾本書睇下
少D外食
真正生酮飲食而非阿金飲食
係唔會傷身

你又知唔傷身
有冇SCI paper睇吓？
連宜家90% paper都亂鳩咁寫唔信的過
仲睇垃圾書學生酮
返去垃圾group慢慢同d師奶港女廢青慢慢研究啦
你寫出滿足2400卡路里成年男子生酮食譜
只需要寫一日三餐
如果冇任何營養問題我幫你含

Define REAL keto

算啦，我係廢J，畀你講贏啦
你話生酮飲食=亂食野=食垃圾油=傷身
呢個結論你話啱就啱啦
繼續食好健康好有營養嘅碳水化合物吸收各項營養素啦
從古到今啲人都係食粥粉麵飯食低脂食到而家都未絕種
原始人都係食得咁健康咁正常
由推行低脂飲食開始全球心血管症病率急升
一定係啲人鐘意唱反調食高脂
大家繼續日日計卡路里啦
一定會健康

你知唔知乜撚嘢叫期刊 SCI
是鳩但post一個MD訪問
生酮爭議根本成個營養學界 醫學界仲吵緊
目前仲係反方居多，呢種垃圾link可以post一百個反方
目前生酮有爭議係因為根本冇大規模嚴謹性實驗對比，
都係小規模 case study居多
你咁勁直接一句生酮冇問題？KO晒半個醫學界？

我話大部分人執行生酮都食垃圾嘢
特別出街一定垃圾肉 垃圾油
唔信？我都肯定你執行生酮營養不均衡
夠膽post一日三餐
我讀營養學自己都試過3個月 仲係2015年生酮仲未hit
你知唔知要滿足每日Marco & micro nutrient 比例同數量有幾難？
血酮診測 肝腎功能診測又有幾多人做得到？
正確生酮係專業人士都好難做到，
何況一般人on99學youtuber blogger亂鳩咁來

其實你閱讀理解係唔係有問題
低碳飲食唔等於生酮
正常脂肪攝入亦是好事
無論低脂or高脂都係一種極端飲食

有咩macro or micro nutrient係零舍難吸取嘅？
純學嘢非challenge

我當然唔會直接一句生酮冇問題KO晒半個醫學界
又或者一句生酮傷身KO另外半個醫學界啦
我話生酮對健康有幫助係武斷
你話生酮傷身係道理
其實我都想知讀營養學好學術咁嘗試3個月
一日三餐又食D咩
點樣會食到傷身

不如你post你三餐俾佢睇吓

想學野
可唔可以分享下普遍大眾認為既一日三餐呀 多碳水既飲食習慣有咩弊處？ 應該點食先好啲？

梗係你武斷啦, 因為根本冇半個醫學界認為生酮有好處

而家全世界大部分人主糧都係碳水化合物,
望下最長壽嘅地區top 10, 一半食飯一半食麵包:

全部平均壽命都過80歲, 已經證明非生酮飲食係冇問題. 除非你有數據講生酮可以超越呢個年齡, 講健康唔鬥長命鬥咩 唔好講咩科技醫療先進所以長命, 呢幾個有錢大國都排到好後:
34 GERMANY
35 UNITED KINGDOM
41 EUROPEAN UNION
43 UNITED STATES
69 UNITED ARAB EMIRATES

其實，見到香港排名咁高，要用長壽黎做健康指標，我真係無話可說

健康但40歲死

咁其實咪證明飲食根本影響好細，俾你唔食米又點，咪又係壓力大

無啦啦推生酮多舊魚

呢個講法其實好啱

其實樓主都唔係好識生酮就話要試其實好大獲 最好就減肥/本身極易肥先用 因為都唔知生酮會出現咩問題

呢條傻西 咩都唔知話防彈減肥飲油落肚笑撚死 d留言不停話9佢 所以唔知真係唔好亂試 google清楚d先啦

想問師兄唔食carb 有無頭暈

醫師點睇carb cycling

真心
屋企做唔到飯唔好學人玩生酮
好多野要計
生酮=/=大魚大肉
同埋街咁撚多味精都垃圾油
咁玩肯定出事

冇乜接觸雪印牛油，但如果係經過氫化嘅植物牛油，好似會有反效果...

生酮飲食既目的係為咩 減少癲癇

margarine係大忌

雪印好似係植物牛油，唔好
牛油要揀真牛油，最好係 grass feed，平嘅 anchor，貴嘅去 city super 買 kerrygold

我平時中午淨係嗌兩餸/燒味斬料
見過有大隻仔去茶記嗌兩個雞扒飯走飯

你食生酮係為咗咩
大部份人係為咗唔洗做運動而瘦
不過懶得ga人一定得不償失

繼續討論生酮出街食啲乜

生酮撚真係弱智

自己都冇evidence去support自己嗰套

同宗教冇分別

唔好再害自己啦

傻鳩

自我感覺良好

以為自己好健康

其實有幾難，係唔食糖唔食碳水，係亞洲人慣左主食一定要食飯/面呢d澱粉質先有飽肌感，其實你慣左佢個飲食模式就覺得無咩野，脂肪/蛋白質可以照食，水果就食莓類。

利申：keto左半年，配合運動體重由85kg->69kg,就算偶然因為陪人出街食碳水，體重都只係會輕微反彈

你問我對身體最大既改變係乜，我自己體驗就係真係個人精神左無咁容易覺得疲憊，而家只要食甜野個身體就會好有反應想訓覺

好多普羅大眾嘅常識仲係停留喺“古代”
以為唔食碳水化合物就會減到肥
食飯=會肥
但完全唔知所有diet 成功之處係 caloric deficit
卡路里攝取少過卡路里消耗
唔食碳水瘦得好快 只係因為碳水化合物令身體儲水
唔該唔好成日攞咩藉口話自己易肥 連自己食幾多野都管唔到 運動又唔做 貪求咩再速減肥diet

如果為左影副婚紗相 短期急降體重為目標 生酮飲食係有用 醫學上生酮只係用嚟醫癲癇 一般人如果唔係三餐全部自己煮 準備食材 出街食生酮 一定會好似樓上營養學巴打話齋 維他命一定會缺乏 水果唔食得 纖維都冇乜

連每日三份蔬菜 兩份水果呢啲基本野都未識未維持到 就唔該唔好以為咩keto diet 好撚健康一定要跟 仲未計其實世衛標準 人每日要食20幾g 食用纖維

無知一問
點解一定係3菜2水果而唔可以5菜？
生酮點解食唔到廿幾g纖維？

由佢地死啦
冇知識又唔讀書
礦物質維生素脂肪都唔明就學人生酮

唔係話唔得
我姐係話有啲人本身連基本營養知識都唔識 平時嘅飲食就亂哂大龍唔健康 菜唔食 生果唔食 然後就覺得啊一定係我食飯 碳水化合物會令我肥 一定要盲目跟某啲飲食方法 完全戒碳水去減肥
未學行先學走咁解

斷食又點睇呢

講起呢類限醣飲食法
即刻諗起桐山秀樹

驗腦

屌講起就嬲
老婆食左兩個月 而家出街食野次次頭都大埋

其實選擇可以有好多
外食唔洗咁緊張
正常菜色盡量唔好係加工肉/麵粉包肉
加碟菜走油
飲野走甜
自己裝樽橄欖油帶出街就得

走澱粉質已經好多餐廳入唔到去

蛋白質比例太高仲會糖質新生
都冇用

有邊啲餐廳入唔到去咁誇...

茶記/粉麵 港式好多都係

d人又叫你食肉走汁
完全唔知食太多蛋白質會轉糖分
自己帶埋油去餐廳

我仲以為你講米線..
如果只計走澱粉質
茶記好多選擇
仲要有個會食澱粉質嘅人喺隔離
點會入唔到去呢..
麻煩嘅係開頭要計準啲全日攝取嘅比例比身體適應姐

如果生酮令到個人煩惱、焦慮嘅
就唔好生酮啦

我老婆唔煩惱呀 係我要食埋佢d澱粉質

原來係咁
都唔係好大問題姐

見到啲人share東張西望訪問條友話自己生酮試過焗豬扒飯走飯
呢啲就真係on9
仲衰過食素搭枱趕走其他食客
我覺得生酮最重要食得開心又唔影響其他人
要達成自己每日目標
咪喺其他方面入手
就好似一般減肥
午餐要外食咪揀啲冇咁傷身嘅嘢
唔通又要叫人雞肉米線用清水浸比你咩
自己攞杯水攪算啦

香港冇錢冇專人準備真係算9數
香港根本只可以食飯同麵先飽

想問..一日食12大雞蛋 兩包okra 一盒藍莓
一星期食一包天然almond 一盒白蘑菇仔

點睇..？

柒頭學人生酮
祝你早d猝死

巴打你都算有心，喺到同班傻鳩玩咗咁耐
衰啲講句班人分分鐘當年中三bio都係hea讀
而加喺到玩生酮

讀過書嘅營養師又唔撚信，人哋解釋你聽又要堅持無問題，就去信埋晒啲youtuber

痴撚線公司

Double 反彈

屌你有冇咁小學雞